Wongnai Backend Assignment
===

Requirement ขั้นพื้นฐาน

```
1. Java 8 (JDK 1.8) จะเป็น OracleJDK หรือ OpenJDK ก็ได้
2. Maven 3.5 ขึ้นไป
3. IDE แนะนำให้ใช้ IntelliJ 2018.3+ Community Edition
4. Internet ควรทำงานได้เป็นอย่างดี มีความเร็วขั้นต่ำ 10 Mbps
5. ใน Command Prompt/Terminal ควรจะต้องใช้คำสั่ง mvn และ java ได้
```

โจทย์จะแบ่งเป็น 2 parts 
1. Warm up practice ที่ให้ลองทำโจทย์สั้นๆ 1 ข้อ
2. Movie Search System จะมีโจทย์ย่อย 4 ข้อ

## PART 1 WARM UP
ตัวโจทย์จะเป็นการทดสอบ basic java ขั้นพื้นฐานให้เราได้ลองเขียน program สั้นๆสนุกๆกัน

### โจทย์
ให้เปิดไฟล์ DigitalRoot.java ขึ้นมา จากนั้นเขียนระบบในการค้นหา Digital root ของเลขจำนวนเต็มบวกใดๆก็ได้
ทำการทดสอบผลลัพท์โดยการ run unit test ที่ class DigitalRootTest.java โดยที่ unit test ทั้งหมดจะต้องผ่าน
ถ้าหากเห็นว่า test ที่มีอยู่ยังไม่ครอบคลุมมากพอสามารถเพิ่ม test เข้าไปเองได้เลย 

ขยายความเรื่องการหา Digital root

```
Digital root of a non-negative integer is the single-digit value obtained by an iterative process of summing digits, 
on each iteration using the result from the previous iteration to compute the digit sum. 
The process continues until a single-digit number is reached.
// Example:
//   Input : 12345
//   Output : 6 (Because 1 + 2 + 3 + 4 + 5 equals 15 and then 1 + 5 equals 6)
```

## PART 2 Movie Search System

โจทย์ที่เราจะมาทำกันก็คือ ทำระบบ search ภาพยนตร์ โดยต้องทำเป็น web service และคืนผลลัพธ์เป็น JSON ครับ

Project ได้ config dependencies ที่จำเป็น รวมถึง Controller, Model และ Database ก็ได้ implement + config ไว้เรียบร้อยแล้ว
นอกจากนั้น project ตัวนี้มี integration test ให้ครบหมดทุกส่วน โดยมี test case เฉพาะที่จำเป็นต้องผ่านอยู่ครบถ้วน

เราสามารถ start server ขึ้นมาทดสอบได้เลย เริ่มจากเปิด terminal
แล้วเข้าไปยัง directory ของ project นี้ จากนั้นพิมพ์คำสั่ง

```
mvn spring-boot:run
```

จากนั้นทดสอบเข้าไปที่ URL http://localhost:8080/movies ควรจะได้ Hello World!

จะขอไม่อธิบายการทำงานของ Spring Boot, JPA (Hibernate) และอื่นๆ นะครับ
ถ้าไม่เข้าใจ Framework เหล่านี้ให้ศึกษาเพิ่มเติมด้วยตัวเองครับ

### โจทย์

มีทั้งหมด 4 ข้อ ให้ทำตามลำดับห้ามข้ามขั้นตอนเด็ดขาด ไม่เช่นนั้นอาจจะทำไม่สำเร็จได้

ในระหว่างทำโจทย์ อาจมีคำถามเกิดขึ้นหรืออาจพบ case ต่างๆ ที่ไม่ได้ระบุเอาไว้ในโจทย์ ให้คุณตัดสินใจด้วยตัวเอง
ได้เลยว่าจะ handle อย่างไร โดยจะต้องคำนึงถึงคุณลักษณะของระบบที่ดีไว้ด้วยเสมอ

เราอนุญาตให้แก้ไข code อย่างไรก็ได้ตราบใดที่ test ทั้งหมดของที่ได้เตรียมไว้ให้ยังทำงานได้ปกติ
และคุณสามารถเพิ่ม test case เองได้ตามความเหมาะสม

อย่างไรก็ตาม การแก้ไข test case ที่เราได้เตรียมไว้นั้นเป็นสิ่งที่ทำได้โดยจะต้องไม่กระทบกับ behavior ภายนอกของระบบ
และ test case ของเราได้เตรียมไว้เฉพาะกรณีที่เป็น happy case เท่านั้น

### ข้อที่ 1

เหตุการณ์: เราจะทำระบบค้นหาภาพยนตร์จากชื่อ โดยเราไปเจอว่ามีฐานข้อมูลชื่อภาพยนตร์อยู่ใน internet และไฟล์อยู่ใน format JSON เรียบร้อยแล้ว
ในขั้นแรก เราจะต้องหาทางเขียนโปรแกรมให้ไป download ไฟล์ JSON และ convert ให้กลายเป็น object ใน Java ที่ถูกต้องให้ได้ก่อน

ฐานข้อมูลที่เราเจอนั้น อาจมีการอัพเดทบางครั้งคราว ดังนั้นเราไม่สามารถ download ลงมาไว้ในเครื่องของเราเองได้ ต้องดึงผ่าน URL เท่านั้น

ให้เปิดไฟล์ `MovieDataServiceImpl.java` จากนั้น implement method `fetchAll` ให้เรียบร้อย
โดยจะต้อง download ข้อมูลจาก URL ที่กำหนดไว้ในตัวแปร `MOVIE_DATA_URL` แล้ว convert ให้เป็น object `MoviesResponse`

ย้ำอีกครั้งว่า ห้าม save file ลงไว้ในเครื่องเด็ดขาดเพราะฐานข้อมูลอาจมีการอัพเดทได้

ระหว่างที่ implement สามารถ run test ได้ที่ class `MovieDataServiceImplIntegrationTest`
และขอให้ใช้ IntelliJ ในการ run test เฉพาะ class นี้ไปก่อน เมื่อทุก test case ผ่านแล้วสามารถทำข้อต่อไปได้


### ข้อที่ 2
เหตุการณ์: เราสามารถ download ฐานข้อมูลและ convert ให้เป็น object ที่เหมาะสมได้แล้ว เราจึงลองเริ่มทำ web service อย่างง่ายดูก่อน
เพื่อจะได้เอาไปเก็บ feedback จากทีม โดยระบบจะต้องรองรับการค้นหาจากชื่อของภาพยนตร์บางส่วนได้

ให้ไปที่ class `SimpleMovieSearchService` จากนั้น implement ระบบค้นหาจากชื่อภาพยนตร์ให้เรียบร้อย
โดยใช้ข้อมูลจาก `MovieDataService` ที่เราได้ทำในข้อที่ 1 ไปเรียบร้อยแล้ว

ตัวอย่างการค้นหา:

สมมติว่าผู้ใช้พิมพ์คำว่า `Glorious` ระบบจะค้นหาว่ามีภาพยนตร์ใดบ้างที่มีคำนี้ปรากฎอยู่ จากฐานข้อมูลจะเจอ 7 เรื่อง ได้แก่

```
The Glorious Lady
The Glorious Fool
One Glorious Day
One Glorious Night
Glorious Betsy
His Glorious Night
Borat! Cultural Learnings of America for Make Benefit Glorious Nation of Kazakhstan
```

อย่างไรก็ตามในขั้นตอนนี้เราจะไม่รองรับการค้นหาแบบไม่เต็มคำ เช่น `Glorio` จะต้องไม่เจอภาพยนตร์ใดๆ

เมื่อผ่านแล้วให้ start server แล้วลองทำการค้นหาดูอีกครั้งว่าระบบยังทำงานได้ปกติหรือไม่
โดยเข้า URL http://localhost:8080/movies/search?q=Glorious
รวมถึงทดสอบ run test `SimpleMovieSearchServiceIntegrationTest` และ `MoviesControllerIntegrationTest` ให้ผ่านด้วย

### ข้อที่ 3
เหตุการณ์: ทีมได้บอกกับเราว่า ระบบของเราทำงานช้าเกิดไป เราจึงได้ไปตรวจสอบแล้วพบว่า ทุกครั้งที่มีการค้นหา
ระบบจะไป download ข้อมูลเสมอ ซึ่งข้อมูลก็มีขนาดใหญ่พอสมควร

เราจึงคิดว่าระบบจะต้อง download ข้อมูลแค่เพียงครั้งเดียวตอน start server เพื่อเอาไปเก็บไว้ใน database ชั่วคราว
เพื่อให้การค้นหาทำได้เร็ว ไม่ต้อง download ทุกครั้งเหมือนในข้อ 2

อย่างไรก็ตาม database ของเราไม่รองรับการค้นหาเป็นคำๆ เหมือนในข้อ 2 เราจึงต้องรองรับการค้นหาบางส่วนของคำด้วย

ไฟล์ที่เกี่ยวข้องในข้อดีคือ
1. DatabaseMovieSearchService
2. MovieDataSynchronizer
3. Movie
4. MovieRepository

ขอให้ทำอย่างไรก็ได้ให้ test ในไฟล์ `DatabaseMovieSearchServiceIntegrationTest` ผ่านทุกกรณี

เมื่อผ่านแล้ว ให้แก้ไข bean `simpleMovieSearchService` เป็น `databaseMovieSearchService` ในไฟล์ `MoviesController`
จากนั้นให้ทดสอบ start server แล้วลองทำการค้นหาดูอีกครั้งว่าระบบยังทำงานได้ปกติหรือไม่
รวมถึงทดสอบ run test `MoviesControllerIntegrationTest` ให้ผ่านด้วย


### ข้อที่ 4
เหตุการณ์: ทีมของเราอยากให้ระบบกลับมาค้นหาเป็นคำๆ ได้เหมือนเดิม และยิ่งไปกว่านั้น เราพบว่าการค้นหาผ่าน database
ในแบบที่เราทำในข้อ 3 นั้น ใช้เวลาเป็น O(N*M) โดย N คือจำนวนภาพยนตร์ในฐานข้อมูล และ M คือความยาวของชื่อภาพยนตร์

เราจึงทดสอบสมมติฐานนี้โดยการยิง load testing เข้าไป พบว่า CPU ทำงานหนัก เราอยากให้ระบบค้นหาทำงานได้รวดเร็ว
และลดการใช้ CPU ลงเพื่อรองรับ load ที่มากขึ้น

เราได้ศึกษาการทำ Inverted Index เมื่อไม่นานมานี้ และเราคิดว่าวิธีนี้จะช่วยลดเวลาที่ใช้ลงได้
และยังทำให้เราได้ความสามารถในการค้นหาเป็นคำๆ กลับมาอีกด้วย

ขอให้ implement `InvertedIndexMovieSearchService` ให้เรียบร้อย โดยเรามีคำอธิบายวิธีทำ inverted index ให้แล้ว

คุณไม่จำเป็นต้องทำวิธียาก เราขอให้ทำ inverted index แบบ in-memory ด้วย data structure ที่ Java มีอยู่ก็สามารถทำสำเร็จได้
ในส่วนของ BigO ที่ได้ขึ้นอยู่กับวิธีที่คุณเลือกใช้ อย่างไรก็ตาม หากคุณต้องการทำท่ายาก เราก็ไม่อาจบังคับคุณได้

เมื่อ implement เสร็จให้รัน test ในไฟล์ `InvertedIndexMovieSearchServiceIntegrationTest` และทุก case ต้องผ่าน

เมื่อผ่านแล้ว ให้แก้ไข bean `simpleMovieSearchService` เป็น `invertedIndexMovieSearchService` ในไฟล์ `MoviesController`
จากนั้นให้ทดสอบ start server แล้วลองทำการค้นหาดูอีกครั้งว่าระบบยังทำงานได้ปกติหรือไม่
รวมถึงทดสอบ run test `MoviesControllerIntegrationTest` ให้ผ่านด้วย


### ขั้นตอนสุดท้ายก่อนส่งงาน
ทดสอบ run test ทั้งหมด โดยเปิด terminal แล้วพิมพ์คำสั่ง

```
mvn clean install
```

ควรจะ success ทั้งหมด

จากนั้น start server ขึ้นมาอีกครั้ง พร้อมทดสอบใช้งานด้วยตัวเอง

ถ้าทุกอย่างเรียบร้อยดี สามารถส่งงานให้เราได้เลย


## การส่งงาน
ให้ทำการ zip source code ทั้งหมด แล้ว upload เข้าไปใน link ตามที่เราระบุไว้ใน Email
(เนื่องจากแต่ละคนจะมี link upload ที่ต่างกันจึงไม่สามารถเอามาแปะในนี้ได้)